---
title: 记得“申请难民基本材料表”里的故事
weight: 10

---

{{% gears %}}

申请人的故事如果在任何时候有改变，Gary就会怀疑。但是当人们在两个不同的时候回忆起同样的经历时，他们的故事经常会有变化。他们可能会以不同的方式来讲同一个故事，他们可能会想起不同的细节。尽管申请人**能够记得好在他们身上发生了什么**，Gary仍有可能不相信他们。 

Gary更可能会相信一个一致的故事。这就是为什么如果申请人**记得他们在申请难民基本材料表(BOC表)里写了些什么**，是会有帮助的。
{{% /gears %}}

{{% story name="Boniface" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 在他被警官打的时候，从来没有记清楚事情发生的顺序。他在BOC表里写警官“打了他的脸，然后向地上吐口水，侮辱了他”。其实他很容易也会写成警官“侮辱了他，然后向地上吐口水，打了他的脸”。Boniface很肯定地记得这三样事情全都发生了，但是不能肯定地记得他们发生的顺序。在听证会前，Boniface可以仔细地阅读他的BOC故事，确保他能够向Gary以同样的方式描述这个事件。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Boniface" >}}

令Gary感到懊恼的是{{% story name="Annie" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 不能够记得她自己的BOC表格上写了什么。但是，她的一个教会里的朋友帮她写了她的故事，“一天一夜”是这个女人的用词。在当时，Annie没有觉得这个词句有什么问题。如果在听证会前，Annie再读一遍她的BOC故事，她仍然可能看不到这个问题。但她至少在Gary问到它的时候会认出这个词句，她就不会坚持说自己没有写，而令他困惑了。

因为 {{% story name="Graciela" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 不说英语，一个社区里的义工帮她写了她的BOC故事。他用她自己的语言把故事给她读了回去，听上去是可以的。但是他从来没有给她一份她的语言的文本。尽管在她的听证会的时候，她已经学了一些英语。她并没有在听证会之前再把她的故事看一遍。如果她看了，可能就会发现这个错误。她对工作人员说的是，她在“去学校的路上”看到了枪击，但是他写成了“从学校回家的路上”。如果她发现了这个错误，她就会把它改正过来。

{{% exclamation-highlight %}}
你可以纠正BOC表格上任何地方的错误，或者增补它遗漏的信息。学会怎样去做:

* [了解**如何增补BOC表格**](https://irb-cisr.gc.ca/en/refugee-claims/Pages/ClaDemGuide.aspx#changes)
{{% /exclamation-highlight %}}

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Graciela" >}}

{{% story name="Yvonne" href="/6-big-ideas/memory" /%}}提交申请差不多两年之后，她的听证会才进行。她的那些关于面包车里的那些男人的记忆，已经开始淡漠了。那是一个她尽力不去想的经历。在听证会之前，阅读她自己的BOC故事，可以提醒她那些细节。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Yvonne" >}}